\section{Talentos}
\label{sec:talentos}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Compartilhar magia}

Magias que até então eram aplicáveis apenas para o Druida podem ser aplicadas em outros.

\textbf{Pré-requisito:} Nível 3 Druida.

\bigskip

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Criar poção mágica}

Este talento permite ao personagem criar poções mágicas gastando um valor de experiência igual a metade do valor de venda da poção em MO.

\textbf{Pré-requisito:} SAB 16, 6 graduações em alquimia e conhecimento arcano.

\bigskip
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Energizar}

Este talento permite que um personagem transfira a sua dragén, através do toque, para um artefato magico para recarregá-lo, numa razão igual dez pontos de dragén por ponto de Vontade por turno.

\textbf{Pré-requisito:} SAB 14, 2 graduações de conhecimento arcano.
\bigskip
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Estender magia}

Este talento faz com que as magias possam afetar um alvo de 1 categoria de tamanho maior.

\textbf{Pré-requisito:} SAB 16 e 5 graduações em conhecimento arcano.
\bigskip
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Prolongar magia}

Este talento faz com que as magias conjuradas durem mais 25 \% de tempo em relação a sua duração original.

\textbf{Pré-requisito:} 5 graduações em conhecimento arcano.
\bigskip
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Fortaleza mágica}

Este talento permite ao personagem aumentar a durabilidade de suas magias gastando mais 1 ação para conjuração da magia, podendo aumentar a durabilidade da magia em 10 pontos para cada ponto obtido num teste de Vontade e consumindo 1 ponto de dragén para cada 5 de durabilidade aumentada.

\textbf{Pré-requisito:} SAB 16 e 5 graduações em conhecimento arcano.
\bigskip
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Lançamento infalível}

Este talento faz com que ao lançar uma magia, na segunda rolagem para confirmar a falha crítica, o personagem jogue um d20 no lugar do d10 para confirmar a falha crítica com as mesmas consequências dos resultados 3, 2 ou 1. A chance de se obter falha crítica reduza a metade, 3\% para 1,5\%.

\textbf{Pré-requisito:} SAB 12 e 3 graduações em conhecimento arcano.
\bigskip
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Magia longínqua}

Este talento reduz a metade a penalidade para lançar magias a distância.

\textbf{Pré-requisito:} SAB 18 e 5 graduações em conhecimento arcano.
\bigskip
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Magia Sem Gestos}

Este talento permite que o personagem não precise fazer gestos durante a conjuração de uma magia, podendo conjura-las mesmo com as mãos atadas. A dificuldade para aperceber que uma magia está se sendo conjurada pelo personagem será igual ao valor de habilidade obtido por ele mais metade do seu valor de graduação na perícia concentração. Obs: Sem o talento a dificuldade é igual ao valor obtido na rolagem do d10.

\textbf{Pré-requisito:} SAB 14 e 3 graduações em conhecimento arcano.
\bigskip
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Magia Silenciosa}

Este talento permite que o personagem não precise falar ou produzir sons durante a conjuração de uma magia. A dificuldade para aperceber que uma magia está se sendo conjurada pelo personagem será igual ao valor de habilidade obtido por ele mais metade do seu valor de graduação na perícia concentração. Obs: Sem o talento a dificuldade é igual ao valor obtido na rolagem do d10.

\textbf{Pré-requisito:} SAB 14 e 3 graduações em conhecimento arcano.
\bigskip
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Perdurar magia}

Este talento permite que o conjurador dobre o tempo de duração de suas magias com um gasto extra de 50\% da dragén gasta e mais 1 ação para conjurar a magia.

\textbf{Pré-requisito:} 7 graduações em conhecimento arcano.
\bigskip
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Maestria arcana}

Este talento concede 1 ponto de bônus de habilidade ao personagem para lançar uma magia e faz com que a dificuldade para ele ser acertado permaneça igual ao valor de habilidade obtido (não seja dividido pela metade).

\textbf{Pré-requisito:} INT 16, talentos magia sem gestos e magia silenciosa.
\bigskip
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

$<$--------------------------- Quero mas não tenho-----------------------$>$

\textbf{Magia Sem Movimentos}

Este talento permite que o personagem não precise fazer gestos no lançamento de uma magia, podendo lança-las mesmo com as mãos, mas o personagem gasta mais 1 turno para conjurar a magia. Causa 1 ponto de penalidade de defesa às criaturas alvo e 2 de penalidade para aperceber a magia.

\textbf{Pré-requisito:} SAB 20, 8 graduações em conhecimento arcano.
\bigskip
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Magia Sem Sons}

Este talento faz com que uma magia não faça nenhum barulho após ser conjurada ou se manifestar isoladamente, no entanto, não obsta que quaisquer sons sejam produzidos em consequência da sua manifestação sobre o ambiente, mas o personagem gasta mais 1 turno para conjurar a magia. Causa 1 ponto de penalidade de defesa às criaturas alvo e 2 de penalidade para aperceber a magia.

\textbf{Pré-requisito:} SAB 18 e 6 graduações em conhecimento arcano.
\bigskip