\section{Magias}
\label{sec:magias}
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\textbf{Acalmar/Enfurecer}

Essa  magia  fornece  o  conjurador  a  capacidade  de  produzir  um  feromônio  capaz  de  acalmar  e  outro  
capaz  de  enfurecer  um  animal.  Ela  pode  ser  usada  para  fazer  um  animal  parar  de  atacar  ou  iniciar  
um  ataque  direcionado  a  alguém  próximo  ao  mesmo.    

\textbf{Sucesso:} O animal irá fazer um teste de vontade com dificuldade igual a $3 + \frac{dom\acute{i}nio}{2}$\textcolor{magenta}{(Por que 3?)}

\textbf{Dragén} 5

\textbf{Espaço} Criatura de tamanho grande ou menor

\textbf{Duração} $1$ rodada

\textbf{Lançamento} Distância
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Falar  com  animais}  

A  comunicação  natural  é  uma  estrutura  linguística  antiga  que  se  perdeu  nos  tempos.  Muitos  
acreditam  que  os  animais  não  possuem  um  padrão  de  linguagem
ledo  engano,  cada  animal  possui  a  sua  própria  estrutura  uma  pena  que  a  maioria  das  pessoas  
acha  mais  fácil  ensinar  a  sua  língua  ao  
animal  do  que  aprender  a  deles.  Essa  magia  fornece  a  capacidade  de  entender  e  se  comunicar  com  
animais  naturais,  os  animais  ainda  se  comunicam  da  sua  forma  natural,  sendo  assim,  aqueles  que  não  
estão  sobre  efeito  da  magia  não  conseguem  entender.  

\textbf{Sucesso:} Falar com animal

\textbf{Dragén} 5

\textbf{Espaço} criatura de tamanho grande ou menor

\textbf{Duração} 1 minuto

\textbf{Lançamento} Distância
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Cicatrizar  ferimentos}

Essa  magia  produz  uma  seiva  colante  que  a  nível  molecular  se  agarra  ao  colágeno:  feito  um  elástico,  
ela  aproxima  as  extremidades  das  fibras,  que  antes  estavam  bem  separadas.  Com  isso,  faz  pressão  no  
sentido  de  fechar  o  corte.  Essa  magia  não  realiza  a  cura,  mas  sim  a  reconstrução  do  tecido  que  
costuma  demorar  cerca  de  dez  dias  com  a  magia  ocorre  em  milésimos  de  segundos.  

\textbf{Sucesso:} Reduz o sangramento em 1 ponto por ponto de domínio do conjurador

\textbf{Dragén} 5

\textbf{Espaço} Criatura de tamanho grande ou menor

\textbf{Duração} 1 rodada

\textbf{Lançamento}
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Criar  frutos }
Ao  invocar  a  magia  o  conjurador  deve  tocar  o  solo,  neste  momento  ele  intensifica  todos  os  nutrientes  
do  solo,  além  de  aumentar  drasticamente  a  capacidade  das  plantas  em  absorver  estes  nutrientes.
A  magia  produz  um  brilho  azulado  no  ar  que  é  a  polinização  mágica.  Além  de  fornecer  os  nutrientes  o  
conjurador  acelera  o  desenvolvimento  da  flora  ao  seu  redor  sem  reduzir  a  expectativa  de  vida  delas  
o  que  dá  a  ele  a  capacidade  de  invocar  a  magia  várias  vezes  no  mesmo  lugar.  A  magia  é  capaz  de  
acelerar  qualquer  desenvolvimento  das  plantas  de  modo  geral,  sejam  frutos,  frutas,  castanhas,  
galhos,  folhas  comestíveis  ou  outros. 

\textbf{Sucesso:} Gera  alimento  para  1  refeição  de  uma  criatura  de  tamanho  médio  a  cada  aplicação  da  magia.

\textbf{Dragén} 5

\textbf{Espaço} 5m de raio

\textbf{Duração} 1 rodada

\textbf{Lançamento} Distância
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Cuspe Ácido }
Essa  magia  produz  um  emplasto  esverdeado  na  boca  do  conjurador  que  em 
contato  com  o  ar  se  torna  ácido.  Ao  abrir  a  boca  a  magia  é  disparada 
tornando-se  ácida  e  com  o  poder  de  corroer  o  alvo

\textbf{Sucesso:} O  cuspe  é  disparado  a  uma  distância  de  $1$  metro  por  ponto  de  domínio.  

\textbf{Dragén} 10

\textbf{Espaço} 10 cm de raio

\textbf{Duração} instantânea

\textbf{Dano} 1d10

\textbf{Lançamento}
\bigskip Distância
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Chamar  amigos  da  floresta}

O  conjurador  emite  por  5  minutos  um  pedido  de  ajuda  em  forma  de  onda  audível  somente  aos  
animais  naturais,  a  magia  atinge  cada  animal  com  um  som  específico  do  pedido  de  ajuda  de  sua  espécie.  
Este  animal  é  amigável  ao  conjurador  e  atende  ao  seu  pedido  de  ajuda.

\textbf{Sucesso:} A  cada  $5$  pontos  de  domínio  o  conjurador  pode  invocar $1$  animal  com  o  nível  igual  a  $\frac{1}{4}$  do  domínio.  

\textbf{Dragén} 15

\textbf{Espaço} 1 km por ponto de domínio

\textbf{Duração} 1 rodada

\textbf{Lançamento} Distância
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Espinhos  Venenosos}

Essa  magia  faz  crescer  instantaneamente  espinhos  afiados  e  venenosos  em  uma  pequena  superfície  
ao  toque  do  conjurador.  Comumente  utilizado  nas  mãos  para uma  palmada  venenosa  ou  no  solo  para  
alguma  armadilha.  Estes  espinhos  causam  uma  dor  terrível  podendo  gerar  envenenamento.  

\textbf{Sucesso:} O  inimigo  deve  fazer  um  teste  de  resistência  ao  veneno  de  dificuldade  $1$  ponto  por  domínio.  

\textbf{Dragén} 20

\textbf{Espaço} 10 cm de raio

\textbf{Duração} 2 rodadas ou até que alguém toque nos espinhos

\textbf{Dano} 1d10 + se envenenado 5 de dado de veneno por 4 rodadas

\textbf{Lançamento}
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Barreira  Aromática}

Das  flores  e  ervas  mais  aromáticas  e  dos  polens(não tem acento)  mais  poderosos,  essa  magia  foi  desenvolvida  por  
divindades  silvestres.  Ela  tem  o  poder  de  acalmar  instantaneamente  qualquer  ser  vivo  que  entra  na 
área  aromática,  ele  sente  uma  paz  e  tranquilidade  interior  ficando  mais  aberto  a  ouvir  o  conjurador.  A  
natureza  precisa  ser  protegida  sem  guerras,  os  conjuradores  utilizam  essa  magia  muitas  vezes  para  
conseguir  ter  um  diálogo  positivos  com  seres  que  estão  cegos  
com  sua  ignorância,  preconceitos  e  ódios.
Se  o  conjurador  tiver  qualquer  intenção  ofensiva  contra  
qualquer  ser  dentro  da  barreira  aromática,  a  magia  é  cancelada  instantaneamente.  

\textbf{Sucesso:} O  conjurador  recebe  o  poder  de  indução  aos  seres  de  dentro  da  barreira.  Para  realizar  
ataques  dentro  da  barreira  deve-se  realizar  um  teste  de  vontade  de  1  ponto  de  dificuldade  por  domínio  do  conjurador.  

\textbf{Dragén} 20

\textbf{Espaço} 1 metro de raio por domínio

\textbf{Duração} 5 rodadas ou cancelamento instantâneo por qualquer intenção ofensiva do conjurador

\textbf{Lançamento} Corpo a corpo
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Praga  de  Insetos }

Essa  magia  cria  um  número  grande  insetos  que  se  direcionam  para  uma  região  e  invadem  o  corpo  de  
qualquer  ser  vivo  que  esteja  na  área  afetada.  Os  insetos  invadem  o  corpo  dos  inimigos  em  uma  área  
se  alimentando  da  carne  e  sangue  causando  um  dano.  

\textbf{Sucesso:} Os  inimigos  afetados  devem  fazer  um  teste  de  autocontrole  de  1  ponto  de  dificuldade  por  
domínio  para  não  ficarem  descontrolados  tentando  remover  os  insetos  de  dentro  do  corpo.  

\textbf{Dragén} 25

\textbf{Espaço} 2m de raio

\textbf{Dano} 1d20

%\textbf{Duração}

\textbf{Lançamento}Corpo a corpo
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Forma  Selvagem   }

O  conjurador  deve  carregar  qualquer  parte  de  um  animal  
concedendo  a  ele  a  capacidade  de  se  
transformar  no  animal  que  possui  o  DNA  consigo.  O  conjurador  mantém  as  todas  as  características  
pessoais,  mas  a  forma  física  e  habilidades  naturais  do  animal,  uma  ave  voa,  um  rato  se  esconde  
facilmente,  um  peixe  respira  debaixo  d'água  e  assim  sucessivamente.  

\textbf{Sucesso:}  O  corpo  do  druida  se  transforma  na  cópia  exata  do  animal  que  ele  possui  o  DNA  ganhando  
as  características  naturais  do  animal,  mas  não  altera  nenhum  atributo  físico  do  conjurador.

\textbf{Dragén} 35

%\textbf{Espaço}

\textbf{Duração} 1 turno por ponto de domínio do conjurador

\textbf{Lançamento} Corpo a corpo
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Cura}

Descrição PRAQ????

\textbf{Sucesso}: Automático

\textbf{Dragén}: 1 dragén por 1 vida. A distância o custo é dobrado.(Nota pessoal: toda cura $*\frac{1}{2}$ ambos casos).

\textbf{Espaço}: Em alvo

\textbf{Duração}: Instantâneo

\textbf{Lançamento}: Instantâneo
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Extra life}

Adiciona vida ao alvo i.e original 200hp, pós 250hp.

\textbf{Sucesso} Automático

\textbf{Dragén}: 2 dragén por 1 vida.

\textbf{Espaço}: Em alvo

\textbf{Duração}: Em combate e fora 1 minuto.

\textbf{Lançamento} 1 turno.
\bigskip

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Compartilhar sentido com animal}

Observa pelos olhos de um animal, escuta, etc. 

\textbf{Sucesso}: Se voluntário, automático.

\textbf{Dragén}: 15 dragén por turno.

\textbf{Espaço}: Alvo

%-- textbf{Duração}:

%-- \textbf{Lançamento}
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Armadura natural}

Adiciona égide temporária no alvo sob armadura. 

\textbf{Sucesso}: Se voluntário, automático.

\textbf{Dragén}: 1 drágen pra 1 égide

\textbf{Espaço}: Alvo

\textbf{Duração}: Em combate 1 turno, fora 1 minuto.

\textbf{Lançamento}
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Alterar clima}

NAO PARAMETRADO AINDA 

\textbf{Sucesso:}

\textbf{Dragén}

\textbf{Espaço}

\textbf{Duração}

\textbf{Lançamento}
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Curar/causar doença/veneno}

NAO PARAMETRADO AINDA 

\textbf{Sucesso:}

\textbf{Dragén}

\textbf{Espaço}

\textbf{Duração}

\textbf{Lançamento}
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Enraizar}

Cria raízes prendendo o alvo. 

\textbf{Sucesso}: Força das raízes igual $5+\frac{dom\acute{i}nio}{2}$\textcolor{magenta}{(Por que 5?)}

\textbf{Dragén}

\textbf{Espaço}

\textbf{Duração}

\textbf{Lançamento}
\bigskip
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Watchdog}

A natureza ao redor "te avisa" de possíveis perigos. 

\textbf{Sucesso:}

\textbf{Dragén}

\textbf{Espaço}

\textbf{Duração}

\textbf{Lançamento}
\bigskip

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\textbf{Forma vegetal}

NAO PARAMETRADO AINDA 

\textbf{Sucesso:}

\textbf{Dragén}

\textbf{Espaço}

\textbf{Duração}

\textbf{Lançamento}
\bigskip
\newpage